1m = 1萬，1M = 100萬，ok？

又例如1km = 1000米，但你唔會叫1 Km
咁minion個單位真係大楷M唔係細楷M

1w = 10000
1m = 一百萬

1萬=$10,000=$10k

唔好亂咁黎啦好無呀？ 你地真係包拗頸。1萬係10K, 1百萬係1M

支那狗死全家

叫10k真係咁難？

坐定前排睇10後小學雞認叻大賽

minion?

咁根據你咁講 1m係唔係 1乘10負三次方

1萬=10k
100萬=1kk

睇到火滾想斬撚死你

真係有咁難咩

10k 呀

一百萬米=1Mm

1m=1米
1M=1million=1000000
Ok?

咁叫1m又好難？

多撚餘

一萬唔係叫10K咩?

唔明嗰d係咁講外國咁用嘅咩心態
萬呢個單位外國根本冇 點樣攞嚟比？

1m=0.001 OK?
m = 10^-3
M = 10^6

咪撚再開呢啲戇鳩post喇 一萬就係10k
完全冇討論空間

m (milli) = 10^-3
M (mega) = 10^6

話1m=1萬既人同5p仔根本無分別
完全係為左方便而自創、不入主流不正統既網絡文化打法黎

心諗 無啦啦叫我做乜

咪由鳩條白痴仔囉，唔識丟架既係佢自己咋嘛

有世界標準唔跟 係要作多個on9單位來混淆視聽

Mabinogi 通用 1w

呢個on9 單位
通常係邊個年代嘅人用多？

我80後
到今時今日都睇唔慣1m = 1萬
唔係軍唔明，而係睇到會load 一秒半秒lor

仲有吾= 唔 呢d 5p 字
都係睇左十幾年都睇唔慣
又係要load 返一秒半秒

真係唔係好頂得順呢 d 所謂文化

中國獨有文化，唔好學咁多

未係外國見過m=萬

無論商業，廣告，都只見過
k=kilo （千）
m=million（百萬）
唔識嘅真係麻煩唔好亂用，柒出國際

你比人笑鳩 理撚得你

強烈建議樓主出黎做野記得都要咁用
全世界一定都會跟你用法

佢咪用囉關人鳩事咩
柒係佢柒
你咁上心做咩姐

not ok, case closed

識嘅都唔出聲就劣幤驅逐良幤啦

一陣呢啲on9出嚟做野send封email俾外國公司用埋呢啲單位,到時人地以為香港人已經同母國完全接軌，真係倒退到common sense都冇嘅地步

屌下可以
但佢呢d垃圾出得post擺明包拗頸
點會聽你講呢
真係無氣幫人教仔
佢要自殺唔通阻佢咩
死快d啦唔該

竟然有人同d假膠傻仔認真

以前打機真係1m=1 man=1萬
我相信有好多人明知唔係但都係入面咁用

兩個都唔難點解要叫過錯嘅

1m=0.001
1M=1,000,000
1w=10,000
10k=10,000
1km=1

e.g. 我行左1km步返公司=行左1步返公司

咪就係得班打機打上腦的宅男先用D網上自創的野，自以為正確。
更要全世界的國際標準遷就佢

呢度係香港定外國？成個東亞都用萬呢度單位，你唔叫外國跟？仲有億，外國都冇啦

中文還中文，英文還英文，你用人地嘅語言就跟返人地嘅grammar，唔好破壞人地個語言生態，唔通英文冇萬冇億冇千萬就逼用中文嘅人全部取消呢個單位？

1萬 = 10K , 100萬 =1M , 10億= 1B

1萬 10k
你鍾意可以用返中文
用英文單位就要跟返外國

10,000 = 10k = 0.01M

覺得 1m = 一萬 係因為你用中文讀個萬字

如果係咁 點解你唔用 1w

10k代表乜

k用kilo M用million你都唔方識得去邊

不如直接d

你老母

好明顯有組織想響連登洗大家腦

m係拼音 幾時變咗做英文

1m = 1萬 = 大陸叫法
咁你係咪大陸人定香港人先?

因為我哋係香港人

1mm = 100000000

你搵個大陸人用比我睇

九十年代你係香港講1m 係一萬既話, 實俾人話大陸仔.......

邊個話m係英文

引曬啲毛上水，可以直接block

台灣都得架喎

扮乜老屎忽 邊有大陸人用m=萬傻仔

O你老母k 10k就10k啦

1W = 一萬

講真我嚟客串下 擺明知冇可能 但明顯見到好多兒登仔d 知識好差 人云亦云 唔識扮識上面kilo million﹐同埋話符號/單位一定係英文嗰d真係笑死人

你都係出少句聲啦,A-Z有邊個字唔係英文

1萬=1萬咪得, 個萬字真係咁難打咩點解要全句中文入面得個萬字要轉英文

By transitivity of ‘=‘, 1萬 = 100萬

Yeah!!

1萬=1萬
1M=1百萬
你要用英文做單位，就用返西方用法啦
文字用黎溝通，得你明有尻用咩

因為我都唔知大陸用乜, 係九十年代用, 實俾人話大陸仔架
我都唔想咁老,
我超晒齡

笑死以前舊登波台班假膠用m=萬用左好多年
而家有人出黎同班假膠認真

m =1x10^(-3)
M=1x10^(6)
Ok?

成功釣魚就係特登唔講例子引你呢挺冇讀書嘅傻仔伏

如果latin alphabet就係英文 咁dllm cls呢d都一定係英文啦

點解呢啲垃圾po又上熱門

係好難架，我講完唔post link 都會比人話唔識google架，真係應都廢事，成班支那仔為博而博

Block柒樓主算啦

1m
香港新世代(20歲樓下) = 一萬
一般人 = 一百萬

1w = 大陸人的一萬

你憑咩改世界公認嘅定義？

收皮啦 用埋啲支那野
不推文

不推文

點解咁執著, 我諗係因為過去上年到依家香港發生既事有關

睇第個po見到有個論點幾inspiring
我哋自己香港forum 圍爐用廣東話溝通
乜撚嘢國際標準唔係真係咁傻9以為班友現實都會用掛你哋現實會唔會講dllm而唔講屌你老母

唔通真係 我dllm呀 咁講咩

not ok

1m = 一米

3w thx

國際單位 係冇"萬"添㗎 你哋唔撚好用吖笨"億" 都係冇㗎仲有

其實用1m當一萬直頭真係算5p啦

1m係一米啊屌你
過氣phy學生同你講unit係好撚重要架

細個打ONLINE GAME
1m都係=10000
之後又1w 而1k

煩唔煩啊 日撚日係到mmm 唔好自己柒左 就死要面得唔得 唔係就唔係 人地叫錯你個名 咁你以後係唔係可以改名

有病睇醫生啦

人地英文不知幾好睇，一係就3個0，6個0，9個0，咁都唔識就返去讀多少少書啦

學埋波台垃圾啲弱智野

MmMmMMmMMmMmmMMmMMmMmmMMmMMmMMmm
上面幾個大，幾個細？

樓主已經去到波台垃圾個level

呢度係網絡 打個萬字 用電腦要㩒4/5下，打個m字就㩒一下 前後差咗400% 嘅速度

打一次就差4下，打100次就400下㗎喇

至於有人話點解唔打10k﹐因為做唔到我手寫我口，點解我哋網上可以打口語，正式就寫書面語？口語唔係國際標準嚟㗎喎

證明你班仆街都係小朋友多，呢d問題都可以爭拗。

係，咁你就順便怨埋點解我哋中文係逢4進1而唔係逢3進1仲叫人讀書 連自己母語都未讀掂

屌你老母咁撚多垃圾post上熱門拉

拉

玩住咁多先，戰鬥力都仲係咁低，仲係擺脫唔到人云亦云嘅水平

土

點解要怨
你想講一萬咪一萬，有咩問題？
問題係一萬係唔等於1m

有人話m係英文咩除咗上面個唔讀書嘅人，你想join佢？

你寫信比朋友都用書面語？

m唔係英文啊 萬先係

你寫信會寫痴撚線定cls寫on9定戇鳩 我唔舉例了

唔OK

Agree
有樣嘢叫slang
同意1m=10k係slang

咁cls同on9係英文有咩意思

m係拼音 要講幾多次唉 次次呢d post都係咁 一班人連基本知識都冇

根本就支那仔思維
就好似1斤=16兩 係班支那仔先會1斤得10兩仲要呃秤呃多幾錢
個邏輯就係冇邏輯

冇 呢度係香港forum定英文forum

完啦好嗎？
出到去做嘢/份工/生意會比公認答案你

如果用k代表千嘅，咁M就係Mega唔係million
不過數值上係相等

咁咪係
關乜香港定英文
咁如果人人對m既理解都唔同，傾乜柒

咁點解你唔全部用哂拼音第一個字？

Ldhml dgmj ydlyk4/5h

10k都講唔出
一係00後
一係一支那狗

this

mai5 nan2 ngong6 gau1 laa1 jung6 ping3 jam1
咁撚中意用拼音

1m = 1米.

咁我同你講

有間仆街藍店蝕左1m

咁你覺得我講緊佢蝕幾多？

page1已經有巴打post過圖，不解釋了

我都00後，但唔關事，佢個人問題

呢d習慣問題 本來單位就可用符號代表 非正式嘅現實唔用咪得

點解12m係12碼就冇人屌？

如果用樓豬用法，大家傾好咗細m係萬，大M係百萬 咁咪冇問題

講到尾都係驚歧義，但呢d睇context可以解決，如你例子 唔會有人覺得1m=1米掛

弱智唔好出post

啱呀 講真話
你地是旦打份工就知自己有幾咁無知

1mm=0.1cm

我前幾日已經睇到呢個話題
點解今日仲討論緊
望下啲正評負評都知答案啦
仲要上埋熱門

一幻？

我諗我真係脫左節 1m原來網路用語係一萬咁解
不過如果返工d whatsapp 谷用左1m 而其他人唔知既，實俾人吊到反艇

你水平太低，我都懶得理你了

Up or lower case都可以解million,應該係

應該係毒撚文化
讀書點都要用到1M=1,000,000 掛

唔好講返工，朋友之間佢1m等於一萬，都會比人笑死，咁無知

咁中國人都知答案了

LOL
佢連ENG都唔識

你啲基本知識去左邊

因為理解力問題囉
唔通犯規罰1200萬咩
仲有 我唔睇開波 都係第一次見用12m代替
但前文後理理解到

1m 係萬定百萬係講緊同一個類別呀

國際社會上習慣係講緊1m = 1mega
國際包唔包香港你自己判斷
同埋咩係非正式嘅現實？

你interview 試下咁講 睇下有無人請你咪知囉

煩膠po

你一個00後 淨係識以己度人 唔怪得水平咁低，你作文又會寫口語？
講多句 你打拼音會增加效率咩？對住你唔想打太多字廢到一個點

由呢班人繼續俾人笑算吧啦
講都唔會聽

我早排先發現原來有 1 dm
1 dm = 10cm
10 dm = 100cm = 1m

咁咪就係驚有歧義囉 社會點用咪點用 10k 好難用？

仲要個個唔跟社會標準要去跟樓主大細階？

1,000=1K
1,000,000=1M
1,000,000,000=1B

你諗下邊個以已度人

我以前都以為1m=10,000
後來出嚟先知1m係1,000,000
證明咩？
樓主係中學雞 工都未打過

10k

唔係，我覺得係講緊日文momo,蝕咗一個桃
你唔會知幾時係廣東拼音定日文拼音

1M係molarity concentration個單位嚟。唔可以亂用。

照你啱啱咁講真係有增加效率喎
我打筆劃最快，上邊最多筆劃個字有15個筆劃，但拼音最長得6個字

都係嗰句，你哋一早講得出歧義問題咪得 個標準答案咁耐都冇人講到成日話咩跟國際跟國際 根本就唔係原因嚟，你去外國forum都唔會expect打12m人哋會明啦

所以我咪話要大家共識先得，如果大家同意咗樓豬句statement﹐咪冇問題囉

不過真係唔玩了，呢個話題loop咗成十年都嚟了，真係玩住咁多先

仲有我係想話非正式嘅用法，現實唔用，例如前面講嗰D例子 cls jm9 呢d﹐咩場合用得就自己界定啦

樓豬 垃圾po

唔通呢度係5ch?

樓豬究竟假膠定真心膠
媽啊我好亂

連登場合你用咪屌鳩你囉
你可以用人哋可嫁笑你弱智

姐係45萬就4510k呀？
On9少陣

咁係你廢啫你真心廢唔係講笑不過你用電腦都打筆劃我就比個👍你

以前玩online game
1m = 1萬
10m = 10。。。。。。
1e = 1億

數學天才

咁你唔係筆劃，打個萬字都係TB啫，咁效率有咩增加到？

咁你用SI unit的話
m 係 milli , 1*10^-3 喎師傅

1萬=1 man=1mn=1,000,000

打和啦

2+3=23
數學滿分

咁3M係咪3百萬呀

1mm=10000米

佢地啲5毛得啖笑。一世地底泥。永遠都無上流動力

我冇話用 我純粹駁論點 同埋都講咗好多次係大家有共識先得 既然全連登冇咪冇 不過波台係有呢個共識，其他台嘅人憑咩成日入去踩場

不過如果想喺其他台咁樣用法，我就一定唔建議嘅，因為多數人唔接受，咁冇辦法㗎

叫開0.45M

450k
Four hundred and fifty thousand
英文係逢千進一
Thousand million billion trillion etc

數學天才，戇鳩少陣。

45萬咪45萬，450,000囉做乜鳩？你寫0.45 million 都得。

其實傾其他有用D 既post 會唔會好D.......
7月1 號就快黎到

我慣左用1n =1萬

數字上都係無錯
但正常叫450k
正如10cm 唔會叫0.1m

光復廣東話
1m 其實係=1蚊
差我300m = 差我300蚊

呢個咪就係效率問題
10k = 萬 嘅值
同樣道理 M = 百萬嘅值，唔同50M = 50百萬？
我哋自己嘅語言，都要用得咁冇效率，呢個咪就唔問題，點解香港話會發展到中英夾雜，咪就係為咗增加效率

搭單問，成日有人話 1,000,000 = 1M 係(mega) 唔係 (million)
咁1,000,000,000應該係 1B (billion)定 1G (giga)?

好似班it9咁用大細階呃人

上面見到

想問1,000,000,000 係 1B 定1G？真心問

唔係咩玩唔玩又係你喺度提升幾倍效率又剩

個post 9成人都講1m=1,000,000喎
n年前到依家都係講緊歧義問題
所以除左閣下咁出類拔萃之外
我都唔係好留意到有人話會同意1M/1m呢樣野

要傾好左先冇問題
邊個會同你傾？
最簡單就係唔用拼音
事關用既人唔多,見慣都係得d mk仔
需要打中文就直接打埋1萬,用m做乜鳩

係嘅
其實寫簡體更有效率
一係就中文單位 一係就英文單位
有本事番工個時咪將1萬成1m噤出貨

1m = 1萬係以前online game打上腦。
同d大陸人一樣1W = 1萬係同一道理

。
人地鬼佬真係10萬=100k

你真係柒撚到冇人有

要睇情況？
錢咪多數用billion囉
其他嘢 例如data咪用G多囉

你睇呢個post topic啦…我又唔係樓豬

因為我哋嘅語言係正體，呢D底線嚟

邊個？舉例啦 波台人多數都同意呢樣嘢，咁有人肯一齊用咪得，我咪一早講咗全連登係冇可能，我唔係樓豬，純討論啫

根本就兩個唔同系統，係樓主夾硬要扯埋。
如果係要用SI unit, 咁細m都係1*10^-3啦....

不過billion有分long scale同short scale. long scale大一千倍。

1m=10^-3

你追post先，唔想D point 不停loop

Data講緊電腦？
但係data個giga係GB = 1024 MB

咁講錢嘅1M 係唔係 1 million?
上面 #51 話 1 million唔啱喎

主要係因為data 係以1024進位
而1Gb 實際為 1,073,741,824 bytes

講真，唔係讀開science的人，唔會好熟SI unit。
用返約定俗成，m=百萬算吧啦

係1024，但普通人用都當1000架啦，鬼得閒同你計1024咩。
即係以前計physics, a都當10架啦，真係野野都9.81咩

係啦
個個都話太陽東邊升起
總有班人覺得自己比較獨特話太陽西邊升

噤只係因為假設左姐
正如你學physics 要忽略energy lost 一樣

其實真係唔洗去傾先有共識
依個年代係連登用m代替萬都係比人屌既多，現實用一樣比人笑
屌得多笑得多都冇乜幾可見人用
m當萬係以前玩online game年代先常用,算係網絡用語
我覺得亦都係咁大部份人對m=萬既睇法係認為細路/冇文化先會用

你要咁講我都冇計
全中國都話香港係中國，抗爭係黑暴，香港人抗爭都係懶獨特，乖乖做中共順民咪算

好奇問一句
話 1m 係一萬既人
係咪即係 1c 係一千?

咁蒲開波台嘅人，喺波台開post﹐用m=萬，通常都係波台外嘅人先會踩場屌

我自己本身就覺得萬的確係需要一個單位符號，但實在冇好選擇

身為一個scientist見到都覺得好老尷
你幾時會見過錢係要用 m （10^-6 ）

五毛上身唔緊要
1個人代表13億人口嘛

10^-3 自膠

唔係，照用1k﹐大家都識用，你明唔明有班人點解要m=萬，因為萬呢個單位太常用，通常常用嘅就會想增加效率

但外國係冇萬呢個單位……最慘係英文真係有萬呢個詞，好似係古希臘有用開，嗰隻字係myriad…都係m字頭…真係太巧合…

我反諷緊佢logic﹐唔會get唔到掛

1m=1米
1M=100萬
Ok?

lz潛完未
柒左啦
lz = 7t ok?

好多人講國際通用
其實剩係美國銀行嘅M都已經未必係解百萬
有啲重係用緊羅馬數字M=1千，MM=百萬

又有啲人講英文但明明現行國際單位本來就唔係英文嚟

全部都五十步笑百步

人哋咪打緊工囉 不過收緊八毫子一個reply

有無link比黎睇下邊間銀行用羅馬數字出數?
真心想睇

五毛又唔識數學又唔識英文

難怪你成世收得嗰五毫子

專業啲啦

屌你老母 on9 唔好衝出黎

分清楚 GiB 同 GB 先

細個有打開online game嘅8，90後先用1m=10k
唔明有咩好屌 又唔係蝗語1w

80後都係用習慣 1萬=10k

1萬=1m=1w 你自己圍圍喂講就明

你出封email比外國客，佢屌柒你弱智咋

唔好活係自己世界啦樓主

我唔明有咩好嘈。
字典都寫左m=百萬，嘈乜鬼。
除非你硬要話 m =/= millions
但只可以話嚮現實世界，如果出錯，你用返m=millions你有根有據可以屌返對面轉頭。

睇吓做咗27年美國銀行嘅人點講

一係你真係好淆底，你咪用返全寫millions囉。
但我都見識到原來真係咁多人真心膠，我諗真係用返全寫好d

你鍾意咪用 bn 同 mn

真係好撚有趣
啲假膠係到包拗頸撚狗都可以開幾個post討論

我嘅見解

要點1.
This practice (use M and MM) was across the board - exam reports, internal reporting.

要點2.
The best path would be to determine what your audience is most likely to understand.

用係可以用 但係睇你用係邊方面
如果用M 同 MM 要present 個數量就會有問題

長知識了

大陸人就最鐘意用 1w 代表一萬.
用 1m 代表一萬既一定係 on 9. 香港讀書用開 1M 代表一百萬, 邊有人咁 confuse 人架

我十幾年前打online game啲人真係1m=一萬。

00後唔會明m=萬

你依家係網絡世界 講咩現實
現實網絡唔識分

最煩係1Cal= 1000 kcal
次次都要諗

1M=1mol/dm3

踩場就唔評論
老實講連登就公家地方
你要用人地都奈你唔何
只係要慢慢斷絕依種文化
等d後生,新user見到唔會用

1W = 1 watt
1MW = 1 megawatt = 1000,000 watts
1mW = 1 miliwatt = 0.001 watt

Ok

blmon 1000000000000000 nigga

天才

何必要公開自己教育水平低

你而家咪喺網絡囉 係網絡有網絡文化都唔得

1 b
所有k,m,b,t都唔可以用大階